<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-07-16T02:12:11+08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">sunnyc-c.github.io</title><entry><title type="html">上海的早上</title><link href="http://localhost:4000/2024/07/13/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%9A%84%E6%97%A9%E4%B8%8A.html" rel="alternate" type="text/html" title="上海的早上" /><published>2024-07-13T00:00:00+08:00</published><updated>2024-07-13T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/07/13/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%9A%84%E6%97%A9%E4%B8%8A</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/07/13/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%9A%84%E6%97%A9%E4%B8%8A.html"><![CDATA[<p>昨晚的麻辣在肚内宣示主權，今早7點多就被折騰的不得不跑了幾趟厠所，儘管昨晚因久久未散去的咖啡因而一夜難眠。</p>

<p>天氣有點潮濕，昨晚偷懶而沒有用風筒吹乾的頭髮有點黏，一摸，知道今天出門前又該洗個頭，還要用風筒吹乾，一想到這裏已經覺得熱了。</p>

<p>睡眠不足的夜晚，使得我在清醒時仍有幾分迷糊，有些瞬間，一個恍然，抽離感襲來，自己竟搞不懂是在夢中還是現實。</p>

<p>窗外天色灰暗，加上潮濕的空氣，略帶涼意的風，有種錯覺，錯以爲自己在香港。</p>]]></content><author><name>Gir</name></author><summary type="html"><![CDATA[昨晚的麻辣在肚内宣示主權，今早7點多就被折騰的不得不跑了幾趟厠所，儘管昨晚因久久未散去的咖啡因而一夜難眠。]]></summary></entry><entry><title type="html">夢</title><link href="http://localhost:4000/2024/07/10/%E5%A4%A2.html" rel="alternate" type="text/html" title="夢" /><published>2024-07-10T00:00:00+08:00</published><updated>2024-07-10T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/07/10/%E5%A4%A2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/07/10/%E5%A4%A2.html"><![CDATA[<p>幾個夢的記錄。</p>

<hr />

<h2 id="夢-10-july-2024">夢 10 July 2024</h2>

<p>喺某個canteen，個職員拎住支棒球棍，正在打落去一隻橙紅色的鸚鵡身上。我stop左佢，佢話隻鸚鵡要用黎整海南雞飯（🗿？），叫我幫佢整。</p>

<p>跟住我拎住支半死不活的鸚鵡，走到canteen門外，將佢擺入個微波爐度。但又好似有D於心不忍，於是無幾耐將佢拎返出黎，放喺隻碟度，再將佢放喺地上。佢嘅外形已經變成了白切雞/海南雞（🗿🗿），但佢開始掙掙紮紮咁爬返起身，然後狂奔，在切雞/海南雞的軀殼裏。</p>

<p>我心中因佢逃出生天而覺歡喜，卻又不知如何與canteen職員交代。<br /></p>

<hr />

<h2 id="夢-12-july-2024">夢 12 July 2024</h2>

<p>我從東行線的電車下來，在北角地鐵站外那。</p>

<p>我身穿中學校服，一件v領長冷衫再加裏面一條領帶，但我又總覺得身上的並不是中學校服，好像知道自己早就不是中學生。又有種感覺，自己的髮型變回了中學時期的樣子。</p>

<p>在皇都戲院對面馬路等待紅綠燈，我好像漏下了些甚麼，卻又說不出個所以然。</p>

<p>過了馬路，我打開手機，在wsapp grp上問朋友，所以今天我們食Sam哥還是食Tam仔。<br /></p>

<hr />

<h2 id="夢-14-july-2024">夢 14 July 2024</h2>

<p>四顆智齒一下子全長出來，牙痛得很。</p>

<p>我走到一家北角的牙醫診所打算要剝牙，人痛得迷迷糊糊，很快就走了進牙醫的會客室。要剝牙，快。</p>

<p>那裡的牙醫沒看兩下就答應下來，然後一出門要去個廁所似的。迷糊中察覺，剝牙的價錢似乎比朋友試過的要貴出一大截。</p>

<p>於是我聚神一看，這牙醫的牆上滿是一排證書。有Engineering 的MSc，有Science的UG，又有不知道哪裡的工程學會證，就是沒有與牙相關的。</p>

<p>心裏一虛，趁那工程「牙醫」還未回來，溜出了那診所。</p>]]></content><author><name>Gir</name></author><summary type="html"><![CDATA[幾個夢的記錄。]]></summary></entry><entry><title type="html">生活記錄 補習學生的禮物 與 我</title><link href="http://localhost:4000/2024/06/13/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%A8%98%E9%8C%84-%E8%A3%9C%E7%BF%92%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%9A%84%E7%A6%AE%E7%89%A9-%E8%88%87-%E6%88%91.html" rel="alternate" type="text/html" title="生活記錄 補習學生的禮物 與 我" /><published>2024-06-13T00:00:00+08:00</published><updated>2024-06-13T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/06/13/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%A8%98%E9%8C%84%20-%20%E8%A3%9C%E7%BF%92%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%9A%84%E7%A6%AE%E7%89%A9%20%E8%88%87%20%E6%88%91</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/06/13/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%A8%98%E9%8C%84-%E8%A3%9C%E7%BF%92%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%9A%84%E7%A6%AE%E7%89%A9-%E8%88%87-%E6%88%91.html"><![CDATA[<p>最近收到兩份禮物，感覺不錯。</p>

<p>一份禮物來自小學三年級的補習學生。上課時，他總想和我閑聊，一時問感情狀況，一時分享他的Pokemon card。儘管我已盡量把話題扯回課堂内容，仍不時會被他抛出的話題牽走注意力，一不小心就和他聊了起來。我欣賞他的直率、不作狀：喜歡就喜歡，討厭就討厭，小孩勝在夠真，讓我這個習慣隱藏情感的“大人”很是慚愧。他不時給我送禮物，有給送過兩張限量版Pokermon card，又在海洋公園給我買了個樹懶匙扣，前幾天則送了支筆。或許因我自小就少收禮物，每次收禮物總格外驚喜。（對比起他，自己的情感表達實在多了許多計算：在乎得失，生怕那些我在乎的人，並不那般重視我，這不過反映自己那脆弱的自尊罷了）</p>

<p>第二份禮物來自另一中四補習學生。初見他時已覺無緣由的親近，後來才察覺他就如當年的自己：我選修的科目他都有修，他身上的“懶懶閑”與小聰明，那踢一下動一下的態度，都讓我覺得親切，而又總有種想要大大力踢佢一下的衝動。面對他的提問，我多數都不提供任何答案，反而以問題回答他的問題，一步一步引領他去思考。在他偷懶或是不聼勸時，又有些恨鐵不成鋼的嘆氣在心頭。如今一看，才發現自己無意中模仿了那幾個求學時期遇到的良師，卻不知自己能模仿到他們的幾成功力。</p>

<p>禮物本身亦非我最在乎的，而是送禮的行爲代表一個人“願意”為你而捨去某些其他的。（所以我最怕“人情世故”的送禮，在我眼中那“送禮”已變得廉價，若我以真心去回應別人為滿足社會風俗的行爲，倒讓我覺得自己on9）而老套講句，如果能點燃到佢(哋)呢D學生的那把火，我就已經功德圓滿，比收到再多禮物都開心。</p>

<p>而幫不同學生補習的過程，我都有種重遇某個階段的自己的錯覺。總想透過教導他們來彌補自己成長的某些缺陷，於是我提醒自己要更有耐性，提醒自己要肯定他們的努力。</p>]]></content><author><name>Gir</name></author><summary type="html"><![CDATA[最近收到兩份禮物，感覺不錯。]]></summary></entry><entry><title type="html">新活日常perfectdays</title><link href="http://localhost:4000/2024/05/03/%E6%96%B0%E6%B4%BB%E6%97%A5%E5%B8%B8PerfectDays.html" rel="alternate" type="text/html" title="新活日常perfectdays" /><published>2024-05-03T00:00:00+08:00</published><updated>2024-05-03T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/05/03/%E6%96%B0%E6%B4%BB%E6%97%A5%E5%B8%B8PerfectDays</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/05/03/%E6%96%B0%E6%B4%BB%E6%97%A5%E5%B8%B8PerfectDays.html"><![CDATA[<p>今日睇了新活日常Perfect Days。</p>

<p>電影的慢節奏將我從最近的焦躁中拯救。搵工、畢業、sem尾essays，我這段時間的腦海裏都是這幾項。吃飯時沒法好好吃飯，補習時無法好好補習，精神疲累得很。</p>

<p>這部電影好像一個給自己的提醒：認真建構、對待自己的生活。</p>

<p>睇戲時的想法：好想活出如平山先生般的生活。由各種細節，各個看似互不相關的微小片段建構成的生活。</p>

<p>他沒有伴侶，一人居住，大部分時間都一人生活。而每個細節都可見他對生活的態度、對生活有要求。</p>

<p>從上班日從不戴上的手錶，到每日如是的流程，即便是他人眼中厭惡的工作，他亦以自己的要求做著。</p>

<p>或許因為自己曾有過一段認真生活的日子，他的眼神總勾起我那段日子的感覺。那是好好活著的感覺，食飯時食飯、走路時走路。認真對待生活，然後在每一刻感受那實在的活著。</p>

<p>這部電影令我聯想起迪士尼Pixar工作室的靈魂奇遇記Soul，我從這兩部電影中都感受到「好好生活、好好活著」。</p>

<p>這部電影的最後，平山先生的臉部長鏡頭特寫，好像在告訴我：「生活的態度是一種選擇，你有得揀。」</p>

<p>是的，聽起來有D老套在講經，但，好好生活啦，你(我)一直都有得揀。</p>]]></content><author><name>Gir</name></author><summary type="html"><![CDATA[今日睇了新活日常Perfect Days。]]></summary></entry><entry><title type="html">關於身份</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/29/%E9%97%9C%E6%96%BC%E8%BA%AB%E4%BB%BD.html" rel="alternate" type="text/html" title="關於身份" /><published>2023-09-29T00:00:00+08:00</published><updated>2023-09-29T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/29/%E9%97%9C%E6%96%BC%E8%BA%AB%E4%BB%BD</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/29/%E9%97%9C%E6%96%BC%E8%BA%AB%E4%BB%BD.html"><![CDATA[<p>每次動筆想要寫下些的時候都有些掙扎，尤其是寫在這個地方。</p>

<p>你深知寫下的每言每語，都會被那一個個的人審視，被那一個個與你現實生活交集的人，帶著他們本身對你的既定印象，帶著對你在各個場景下的那個身份的認知與期望，於是一旦你的行爲你寫下的文字，不符合你在那些場景之下的人設，便容易引起他們的注意，然後他們可以以各樣方式去解讀演繹你的文字，或善意，或惡意，或不過只被消費成爲見面時填充空白的話題，哈，fuck you。</p>

<p>但爲何要寫下文字？爲何要冒著這種不安的風險去寫下文字？</p>

<p>那是一種成爲自己的欲望。我無法解釋這種欲望從何而來，但是我深深知道，各種場景之下的身份都只是一部分的我，或者説，是一部分的我加上多年社教化之下該如何表現好符合社會期望及場景規則的那個我。而各種的身份，還有那因身份而生的期望，是囚牢，是枷鎖。</p>

<p>一個個的身份，就好像在說“我是什麽”。我不斷被定義，被貼上各式各樣的標簽，在各個場所，被各種的人，或親密，或陌生，但都被不斷的定義。這個不斷被被定義的過程，來自他人的目光，來自他人的注視。</p>

<p>但我深深知道，沒有一個標簽能夠準確地描述我這個人。實際上，標簽只是以一個廉價快速的方式去辨認分類每一個人，它似是承認你身上的一些特質，卻又好像抹殺了你作爲個體不被標簽描述那部分的獨特性。於是我拒絕被標簽，拒絕被他人所定義。</p>

<p>於是，我想要反抗這種被定義的過程，透過寫下自己的文字，透過在自己建立的場景裏面去建立身份，以自己的文字，去陳述自己。甚至透過有意無意地給自己曡上似是相互矛盾衝突的身份標簽，好藐視這種被定義的過程，藐視這整套運作，去你的labelling。</p>

<p>但我並非要全盤否定那些來自他人的定義、標簽。相反，正正是因爲有這些定義與標簽，有這種不自由與被壓迫的感受，我才能夠去發問，去思考：“我是什麽？我不是什麽？”。所以，就在這一次次被定義，然後去思考“我是什麽”還有“我不是什麽”的過程中，我開始建立了自己。</p>

<p>所以，好像就是這麽一個吊詭的過程，在不自由與壓迫之中，去誕生出一種自由。</p>

<p>於是我有點討厭社交媒體。
社交媒體提供你一個平臺，去讓你定義自己，以你自己的方式，去講你自己的故事。但很多人，或許包括我在内，都無法真正的講自己的故事。在Instagram的一個個grid裏面，那一幅幅的照片，就是我們定義自己的嘗試。是我們用自己的空間去定義自己。你張貼什麽樣的照片，都在塑造別人在審視你social media account時候的印象，於是你成爲了自己的story teller。</p>

<p>但我覺得可悲。因爲，本來只有別人在嘗試定義我們。而當社交媒體出現以後，當它給我們一個機會去定義自己的時候，很多人的人，都選擇以滿足別人期望的方式來去定義自己。我們可悲在，我們連自己定義自己的時候，都逃脫不了那種社會的凝視。那一式一樣的排版，重複性高的照片背景，都在説著所有其他人都在説的廢話。在這個年代，彷佛獨特的、真實的、赤裸裸地表達的，都變得罕見，只剩下一種聲音，那就是社會期望你去説的聲音。</p>

<p>所以我決定寫下這一堆堆文字，儘管這是赤裸的，儘管自然地有種隨赤裸而來的不安，但那種要成爲自己的欲望，要遠遠強過那種不安。我知道，唯有在一次次挑戰這種伴隨赤裸而來的不安的嘗試當中，我才是自由的。</p>

<p>最後的部分，我的思考有受到一位朋友的作品所啓發，感恩我有幸參與到其中，”Lives In A Grid”，謝謝這件piece，謝謝這位朋友。</p>]]></content><author><name>Gir</name></author><summary type="html"><![CDATA[每次動筆想要寫下些的時候都有些掙扎，尤其是寫在這個地方。]]></summary></entry><entry><title type="html">關於討厭寫作</title><link href="http://localhost:4000/2023/03/24/%E9%97%9C%E6%96%BC%E8%A8%8E%E5%8E%AD%E5%AF%AB%E4%BD%9C.html" rel="alternate" type="text/html" title="關於討厭寫作" /><published>2023-03-24T00:00:00+08:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/03/24/%E9%97%9C%E6%96%BC%E8%A8%8E%E5%8E%AD%E5%AF%AB%E4%BD%9C</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/03/24/%E9%97%9C%E6%96%BC%E8%A8%8E%E5%8E%AD%E5%AF%AB%E4%BD%9C.html"><![CDATA[<p>寫下文字似乎是件赤裸的事，尤其當你需要以自己的身份寫下。別人讀你的文字，就讀著你這個人。</p>

<p>記得大學以前的日子我都很討厭寫作，討厭去迎合那一個個標準，那些標準似乎冤魂不散的從小一跟隨到中六。從一開始要你寫周記，要你寫滿個五十字、一百字，再到後來需要寫下一篇篇的記敘抒情文，要有中心思想，要有起承轉合，中心思想要健康正面，要符合各樣價值觀。教育系統從來只叫你如何寫出篇5**文章，卻沒有教你如何用文字寫出自己心底話。</p>

<p>似乎我寫下的文字從來都不屬於我，從來沒有自主權，只能被各樣標準擺佈，像個醉酒的人。不過是個代母，用別人的受精卵在我身體裏誕下嬰孩，而我只負責在懷胎十月之中提供營養給嬰孩，確保 他/她 別要營養不良，生下的小孩和我沒有半點關係。我不過是個爲了分數而迎合標準的服務業從業員，於是我討厭寫作，討厭文字。</p>

<p>是故那時的寫作似乎一直伴隨著無力感，而寫作的無力感則是某些更大的圖像中的一小部分，彷佛是一些縮影，一些彌漫於成長過程當中的白霧，而這種白霧，早已滲透過了一個個窗戶，占領了每一個可以占領的角落。於是，在某些更大的圖像當中，仍能找到那熟悉的白霧。</p>]]></content><author><name>Gir</name></author><summary type="html"><![CDATA[寫下文字似乎是件赤裸的事，尤其當你需要以自己的身份寫下。別人讀你的文字，就讀著你這個人。]]></summary></entry><entry><title type="html">Apples</title><link href="http://localhost:4000/2018/08/21/apples.html" rel="alternate" type="text/html" title="Apples" /><published>2018-08-21T00:00:00+08:00</published><updated>2018-08-21T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/08/21/apples</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/08/21/apples.html"><![CDATA[<p>An apple is a sweet, edible fruit produced by an apple tree.</p>

<p>Apple trees are cultivated worldwide, and are the most widely grown
species in the genus Malus. The tree originated in Central Asia, where
its wild ancestor, Malus sieversii, is still found today. Apples have
been grown for thousands of years in Asia and Europe, and were brought
to North America by European colonists.</p>]]></content><author><name>jill</name></author><summary type="html"><![CDATA[An apple is a sweet, edible fruit produced by an apple tree.]]></summary></entry></feed>